
4399运营SDK Android客户端接入说明
======================

##修改记录
版本号  |   修改日期    |   修改者  |   修改内容
--------|---------------|-----------|-------------------------
v1.0.0  |   2014-07-08  |   张生    |   创建文档
v1.0.1  |   2014-07-14  |   张生    |   增加部分接口参数的说明
v2.0.0  |   2014-08-22  |   郑旭    |   增加全局监听、修改SDK部署配置、修改部分接口调用方式
v2.1.0  |   2014-10-14  |   郑旭    |   移除悬浮窗配置接口，移除自动更新接口，新增自定义更新接口，替换移动短代运营商配置
v2.1.1.12	|   2014-11-21  |   张生    |   增加充值测试模式，游戏退出接口，获取SDK版本号接口说明，mark字符扩展，充值金额改为整型
v2.1.1.13|  2014-11-22  |   张生    |   增加游戏圈不存在时游戏退出的弹框  
v2.2.0.2 |  2014-12-22  |   张生    |   调整移动短代策略，登出接口和帐号切换接口合并到初始化全局接口里  
v2.3.0.0 |  2015-01-27  |   张生    |   支付宝升级和优化，增加充值审核模式，去除冗余的参数配置，新增意见反馈和消息推送入口  
v2.4.0.5 |  2015-04-25  |   张生    |   优化消息中心与用户反馈功能，增加用户中心维护公告，增加历史订单查看功能  
v2.4.2.1 |  2015-06-16  |   张生    |   增加短代退费功能，升级支付宝，对Android5.0进行一些兼容  
v2.4.3.0 |  2015-07-20  |   张生    |   新增微信充值（如需测试或接入请联系运营）  
v2.5.0.0 |  2015-08-15  |   张生    |   补充游戏退出时的说明，修改关联资源工程处的错误说明，优化一些代码格式
v2.6.0.4 |  2015-10-30	|   张生    |   增加微信接入的说明
v2.7.0.2 |  2016-01-20  |   张生    |   为新渠道‘优易付’修改接入流程     
#目录

[1 文档说明](#文档说明)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[1.1 功能描述](#功能描述)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[1.2 阅读对象](#阅读对象)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[1.3 开发包内容](#开发包内容)  
[2 集成流程](#集成流程)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[2.1 接入前期准备](#接入前期准备)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[2.2 SDK集成流程](#SDK%E9%9B%86%E6%88%90%E6%B5%81%E7%A8%8B)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[2.2.1 关联资源工程](#关联资源工程)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[2.2.2 配置AndroidManifest.xml文件](#%E9%85%8D%E7%BD%AEandroidmanifestxml%E6%96%87%E4%BB%B6)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[2.2.3 代码混淆配置](#代码混淆配置)  
[3 接入流程](#接入流程)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.1 初始化【必接】](#初始化与析构)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.2 登录状态查询](#登录状态查询)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.3 用户登录【必接】](#用户登录)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.4 获取当前登录用户信息](#获取当前登录用户信息)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.5 用户切换](#用户切换)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.6 用户注销](#用户注销)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.7 游戏关闭【必接】](#游戏关闭)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.8 获取缓存用户名列表](#获取缓存用户名列表)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.9 删除缓存用户名](#删除缓存用户名)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.10 设置用户所在服务器ID【必接】](#%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E7%94%A8%E6%88%B7%E6%89%80%E5%9C%A8%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E5%99%A8id)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.11 检查更新](#检查更新)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.12 充值【必接】](#充值)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.13 获取SDK版本号](#获取SDK版本号)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.14 获取状态信息](#获取状态信息)  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[3.15 析构【必接】](#析构)  
# 文档说明
## 功能描述
4399运营SDK（以下简称：SDK）主要用来向第三方游戏开发者提供便捷、安全一级可靠的4399账户登录、多渠道充值付费、版本升级检测等功能。本文主要描述SDK接口的使用方法，供合作伙伴的开发者接入使用。

## 阅读对象
本文档面向具有一定Android客户端开发能力，了解Android客户端的开发和管理人员。

## 开发包内容
 - m4399OperateSDKDemo.apk：当前版本SDK Demo 的APK包
 - m4399RechargeSDK：SDK资源文件工程内含SDK jar包
 - m4399OperateSDKDemo工程：Demo工程  
 - release-note.txt：当前版本主要更新点，接入流程的变化或接入注意事项

# 集成流程
## 接入前期准备
1. 向4399运营人员提供游戏名称、游戏内货币名称、人民币与游戏币的兑换率
2. 4399运营人员会提供接入时需要的`GameKey`和`Secrect`。
3. GameKey为接入客户端SDK时使用，在初始化SDK时传入。请勿将Secrect写入游戏客户端。
4. GameKey，Secrect同时需要配置在服务端，详见[服务端接口文档](/Document/ServerDocument.md)。

## SDK集成流程
假设现在你的工程目录名字叫project，下面将具体介绍如何将SDK接入project中。

### 关联资源工程  
* 将m4399RechargeSDK导入到eclipse中
* 右键点击m4399RechargeSDK工程名→Properties→Android
* 勾选Is Library→OK
* 右键点击project工程名→Properties→Add
* 在弹出的对话框中点选资源工程m4399RechargeSDK→OK  

若游戏仅支持部分指令集，需要在引入资源工程后将`m4399RechargeSDK/lib`目录下未使用的指令集文件夹删除。如游戏仅支持arm6（armeabi），即可将其余的x86、arm64-v8a、armeabi-v7a文件夹删除。

### 拷贝安全支付组件
将m4399OperateSDKDemo工程下assets目录中的m4399SecurityIab.apk拷贝到游戏工程assets目录里  

### 配置AndroidManifest.xml文件
- 添加SDK所需的权限
``` xml
    <!-- Common permission -->
    <uses-permission android:name="android.permission.MOUNT_UNMOUNT_FILESYSTEMS" />
    <uses-permission android:name="android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE" />
    <uses-permission android:name="android.permission.INTERNET" />
    <uses-permission android:name="android.permission.ACCESS_WIFI_STATE" />
    <uses-permission android:name="android.permission.ACCESS_NETWORK_STATE" />
    <uses-permission android:name="android.permission.CHANGE_CONFIGURATION" />
    <!-- For Dial custom service hotline -->
    <uses-permission android:name="android.permission.CALL_PHONE" />
    <!-- SMS pay permission -->
    <uses-permission android:name="android.permission.SEND_SMS" />
    <uses-permission android:name="android.permission.READ_SMS" />
    <uses-permission android:name="android.permission.READ_PHONE_STATE" />
    <uses-permission android:name="android.permission.RECEIVE_BOOT_COMPLETED" />
    <!-- Alipay permission -->
    <uses-permission android:name="android.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION" />
    <!-- YouYiFu permission -->
    <uses-permission android:name="android.permission.CHANGE_WIFI_STATE" />
    <uses-permission android:name="android.permission.RECEIVE_SMS" />
    <uses-permission android:name="android.permission.WRITE_SMS" />
```
- 注册SDK相关Activity&Service，注意必须放入`<application>`元素区块内
```xml
        <!-- For 4399 recharging SDK. 请不要在此处修改RechargeActivity的方向设置，因为某些2。3的机型启动Activity总是先启动
          	竖屏，然后强制转换成横屏，这会导致潜在问题. -->
        <!-- activity的配置不能少于orientation|screenSize|keyboardHidden，这些配置是为了防止Activity被系统或第三方界面强  
        	拉成竖屏时，发生重建而加入的。SDK的Activity支持横屏或竖屏，但不支持横竖屏切换，否则会包初始化问题 -->
        <activity
            android:name="cn.m4399.recharge.ui.activity.RechargeActivity"
            android:configChanges="orientation|screenSize|keyboardHidden"
            android:launchMode="singleTask"
            android:exported="true"
            android:theme="@style/m4399ActivityTheme" />

        <!-- For 4399 Operation SDK -->
        <activity
            android:name="cn.m4399.operate.ui.activity.LoginActivity"
            android:configChanges="orientation|screenSize|keyboardHidden"
            android:launchMode="singleTask"
            android:theme="@style/m4399TransparentStyle" />
        <activity
            android:name="cn.m4399.operate.ui.activity.UserCenterActivity"
            android:hardwareAccelerated="false"
            android:launchMode="singleTask"
            android:configChanges="orientation|screenSize|keyboardHidden"
            android:theme="@android:style/Theme.NoTitleBar.Fullscreen" />
        <activity
            android:name="cn.m4399.operate.ui.activity.CustomWebActivity"
            android:launchMode="singleTask"
            android:configChanges="orientation|screenSize|keyboardHidden"
            android:theme="@android:style/Theme.NoTitleBar.Fullscreen" />

        <service
            android:name="cn.m4399.recharge.service.smsm.SmsmService"
            android:enabled="true"
            android:exported="false"
            android:process="system" >
        </service>

        <receiver android:name="cn.m4399.recharge.service.smsm.SmsmStartReceiver" >
            <intent-filter>
                <action android:name="android.intent.action.BOOT_COMPLETED" />
            </intent-filter>
        </receiver>
            
        <!--------以下为第三方支付SDK Activity&Service配置------------>
        <activity
            android:name="com.alipay.sdk.app.H5PayActivity"
            android:configChanges="orientation|keyboardHidden|navigation|screenSize"
            android:exported="false"
            android:screenOrientation="behind"
            android:windowSoftInputMode="adjustResize|stateHidden" />
        <!-- For YouYiFu -->
        <activity
            android:name="com.arcsoft.hpay100.HPaySdkActivity"
            android:configChanges="keyboardHidden|screenSize|orientation"
            android:screenOrientation="behind"
            android:theme="@style/hpay_dialog_style" >
        </activity>
        <activity
            android:name="com.arcsoft.hpay100.web.HPayWebActivity"
            android:screenOrientation="behind"
            android:configChanges="keyboardHidden|screenSize|orientation"
            android:theme="@style/hpay_custom_confim_dialog" >
        </activity>
        <activity
            android:name="com.arcsoft.hpay100.web.HPayWebFullActivity"
            android:screenOrientation="behind"
            android:configChanges="keyboardHidden|screenSize|orientation" >
        </activity>
```
* 注：第三方支付SDK的Activity需在AndroidManifest.xml中强制配置横竖屏，请游戏方根据游戏的横竖屏要求手工配置`landscape`|`portrait`  
* 游戏Activity的配置不能少于orientation|screenSize|keyboardHidden这三项，这些配置是为了防止Activity被系统或第三方界面强
        拉成竖屏时，发生重建而加入的。因为Activity重建有可能会因为某些初始化不全，发生crash。  
* SDK的Activity支持横屏或竖屏，但不支持横竖屏切换，缺少orientation|screenSize|keyboardHidden有可能发生初始化问题。

### 代码混淆配置
如果游戏有需要进行代码混淆，请不要混淆联编的jar包下的类，可以在`proguard.cfg`文件里追加以下配置

```
-dontwarn android.support.v4.**
-keep class android.support.v4.** { *; }
-keep public class * extends android.support.v4.**

-dontwarn com.arcsoft.hpay100.**
-keep class com.arcsoft.hpay100.**{*;}
-keep class cn.m4399.operate.** {*;}
-keep class cn.m4399.recharge.** {*;}
-keepclassmembers class cn.m4399.recharge.R$* {*;}
```
# 接入流程
## 初始化
初始化推荐在游戏初始化过程中进行，析构函数则在游戏退出前执行。
```java
mOpeCenter = OperateCenter.getInstance();
mOpeConfig = new OperateCenterConfig.Builder(this)
	.setGameKey("GAME_KEY")     //设置GameKey
	.setDebugEnabled(false)     //设置DEBUG模式,用于接入过程中开关日志输出，发布前必须设置为false或删除该行。默认为false。
	.setOrientation(ActivityInfo.SCREEN_ORIENTATION_PORTRAIT)  //设置横竖屏方向，默认为横屏，现支持横竖屏，和180度旋转
	.setSupportExcess(true)     //设置服务端是否支持处理超出部分金额，默认为false
	.setPopLogoStyle(PopLogoStyle.POPLOGOSTYLE_ONE) //设置悬浮窗样式，现有四种可选
	.setPopWinPosition(PopWinPosition.POS_LEFT)	//设置悬浮窗默认显示位置，现有四种可选
	.build();
mOpeCenter.setConfig(mOpeConfig);
mOpeCenter.init(new OperateCenter.OnInitGloabListener() {
	// 初始化结束执行后回调
	@Override
	public void onInitFinished(boolean isLogin, User userInfo) {
		assert(isLogin == mOpeCenter.isLogin());
	}

	// 注销帐号的回调， 包括个人中心里的注销和logout()注销方式
	// fromUserCenter区分是否是从悬浮窗-个人中心注销的，若是则为true，不是为false
	@Override
	public void onUserAccountLogout(boolean fromUserCenter, int resultCode) {
	}

	// 个人中心里切换帐号的回调
	@Override
	public void onSwitchUserAccountFinished(User userInfo) {
	}
});
```

`是否支持处理超出部分金额`也可单独设置
```java
mOpeCenter.setSupportExcess(support);
```
`能否支持处理超出部分金额`指在使用SDK充值时，由于用户选择的充值渠道不同，可能造成实际充值金额超出游戏下单时传入的金额。如果游戏服务端能够正确处理超出部分的金额，则本接口传入true。如果无法支持处理超出部分的金额，则传入false，SDK将会根据传入金额自动隐藏无法满足充值金额的渠道（例：开发者设置SupportExcess为false，充值时传入7元，此时4399一卡通中无7元面额的充值卡，此时4399一卡通的充值渠道将自动隐藏）。*SupportExcess*默认为false。

*注：代码中`MainActivity`为当前Activity.下文的`mOpeCenter`指`OperateCenter`实例，通过`getInstance()`静态方法获得。*  

* 悬浮窗  
悬浮窗会在用户登录后显示在游戏最前端，用户可通过悬浮窗进入个人中心和游戏圈。个人中心包含切换用户、修改密码、绑定手机、注销、游币余额显示功能。游戏圈依赖1.4.1以上版本的4399游戏盒，当用户有安装4399游戏盒时，会自动弹出本游戏的游戏圈页面。  

* 悬浮窗类型  
游戏开发者可根据游戏的风格自由选择合适的悬浮窗样式，在配置SDK时设置。 

|样式类型|图示|
|--------|----|
|PopLogoStyle.POPLOGOSTYLE_ONE|<img src="res/m4399_ope_pop_logo_one_normal.png" alt="POPLOGOSTYLE_ONE" />|
|PopLogoStyle.POPLOGOSTYLE_TWO|<img src="res/m4399_ope_pop_logo_two_normal.png" alt="POPLOGOSTYLE_TWO" />|
|PopLogoStyle.POPLOGOSTYLE_THREE|<img src="res/m4399_ope_pop_logo_three_normal.png" alt="POPLOGOSTYLE_THREE" />|
|PopLogoStyle.POPLOGOSTYLE_FOUR|<img src="res/m4399_ope_pop_logo_four_normal.png" alt="POPLOGOSTYLE_FOUR" />|

* 悬浮窗默认位置
游戏开发者可根据游戏的风格自由选择合适的悬浮窗初始化的默认位置，在配置SDK时设置。 
默认有四种位置 ：

|样式类型|位置|
|--------|----|
|PopWinPosition.POS_LEFT（默认位置）| 屏幕左侧|
|PopWinPosition.POS_RIGHT|屏幕右侧|
|PopWinPosition.POS_TOP|屏幕上侧|
|PopWinPosition.POS_BOTTOM|屏幕下侧|

## 用户登录
用户在触发登录时，调用该接口，如果SDK内已包含未注销的用户凭证，将自动返回用户信息。如需强制调出登录界面，请使用【用户切换】接口。
```java
mOpeCenter.login(MainActivity.this, new OnLoginFinishedListener() {

	@Override
	public void onLoginFinished(boolean success, int resultCode, User userInfo) {
	    //登录结束后的游戏逻辑
	}
});
```
SDK会自动识别用户手机中是否安装了新版的4399游戏盒1.4.1以上版本，如果已安装，自动跳转至游戏盒授权登录。如果未安装，则弹出Web版4399统一登录界面。
在登录成功后，监听器返回的`User`类型的用户信息中将包含`State`登录凭证，该信息可用于游戏服务端进行[用户信息二次验证](/Document/ServerDocument.md#%E7%99%BB%E5%BD%95%E5%87%AD%E8%AF%81%E9%AA%8C%E8%AF%81%E6%8E%A5%E5%8F%A3)

*注：登录后如果未注销，登录状态将一直保持直至登录凭证过期或失效（若用户修改平台账户密码，所有游戏授权凭证将失效，需重新登录）。建议游戏在初始化完成后调用[登录状态查询](#登录状态查询)接口查询用户当前登录状态。*

## 获取当前登录用户信息
在SDK处于登录状态时，可通过该接口获取当前用户的信息（`UID`、`用户名`、`昵称`、`登录凭证`）。
```java
User user = mOpeCenter.getCurrentAccount();
```

## 用户切换
当用户需要注销当前登录状态，且同时弹出登录界面时，使用本接口。本接口的监听器类型与【用户登录】接口相同。
```java
mOpeCenter.switchAccount(MainActivity.this, new OnLoginFinishedListener() {

	@Override
	public void onLoginFinished(boolean success, int resultCode, User userInfo) {
	    //用户账号切换结束后的游戏逻辑
	}
});
```

## 用户注销  
当用户需要注销当前登录状态时，使用本接口，其回调函数在OnInitGloabListener中
```java
mOpeCenter.logout();
```

## 游戏关闭
```java
// 如果游戏已经配置游戏圈， 则在关闭前，SDK会弹出对话框询问“退出游戏”还是“前往游戏圈”
// 如果还没有配置，SDK弹框会提示“退出游戏”还是“留在游戏”
mOpeCenter.shouldQuitGame(MainActivity.this, new OnQuitGameListener() {
	@Override
	public void onQuitGame(boolean shouldQuit) {
		// 点击“退出游戏”时，shouldQuit为true，游戏处理自己的退出业务逻辑
		// 点击“前往游戏圈”时，shouldQuit为false，SDK会进入游戏圈或者下载
		// 	游戏盒子界面，游戏可以不做处理。
		// 点击“留在游戏”时，shouldQuit为false，SDK和游戏都不做任何处理
        // 点击右上角的关闭图标，shouldQuit为false，SDK和游戏都不做任何处理
	}
});
```

## 登录状态查询
查询当前客户端是否有账号登录
```java
boolean isLogin = mOpeCenter.isLogin();
```
## 获取缓存用户名列表
当使用网页方式登录时，系统会记忆最多5次登录的用户名, 用于下一次在登录界面提供用户候选（见于帐号名右边的下拉列表）。
```java
String[] accounts = mOpeCenter.getCacheAccounts();
```

## 删除缓存用户名
当需要充缓存中删除已登录用户信息时，可调用该接口，删除历史登录用户信息。（最后一次登录用户无法删除）
```java
mOpeCenter.removeCacheAccount("USER_NAME");
```

## 设置用户所在服务器ID
当游戏有分服时，在用户选择角色进入分服时，请务必立即通过本接口设置所在服的ID。如果无分服，则可不设置。
```java
mOpeCenter.setServer("SERVER_ID");
```
## 检查更新
SDK将检查后台是否有新版本游戏上线，如果有，则显示更新内容，并提示用户升级。该升级为`增量升级`，后台在提交新版游戏时自动制作差分包，更新时用户只需下载APK文件中新旧版本有差异的部分。相关更新内容和版本提交事宜，请联系4399相关运营对接人员。  
4399SDK的增量升级分为  
- 全自动增量更新（无需操作，默认初始化完成）
- 自定义界面增量更新 （当游戏选择使用该策略时，上线前需与4399运营人员沟通）

自定义界面增量更新接入方法详见：[4399运营SDK增量升级说明](DeltaUpdate.md)

## 充值
当用户需要充值时，可调用本接口启动充值中心界面。  
```java
mOpeCenter.recharge(MainActivity.this,
	je,     	//整型，充值金额（元）
	mark,   	//游戏方订单号
	productName,    //商品名称
	new OnRechargeFinishedListener() {
		@Override
		public void onRechargeFinished(boolean success, int resultCode, String msg) {
			if (success) {
				//请求游戏服，获取充值结果
			} else {
				//充值失败逻辑
			}
		}
});
```
* `je`充值金额：整型数字，4399充值中心仅支持整数金额充值，最小充值金额`1`元，最大不超过`50000`元。
* `mark`订单号：最大长度32位，支持大小写字母、数字、‘|’(竖线)、‘-’（中划线）、‘_’（下划线），该字段*不可为空，不可为字符串“0”，不可重复*。
* `productName`商品名称：最长不超过8个字符。 如果传入商品名，充值中心将直接显示改商品名称，如果充值金额大于下单时传入的`je`时，将显示商品名+XXX游戏币，相关游戏币的兑换比例在接入时提供给运营人员配置。如果未传入商品名，则直接显示XXX游戏币。


<b>关于充值审核模式</b>
- 充值审核模式主要是用于游戏方测试充值回调  
- 充值审核模式可以在后台配置，具体请咨询相关运营人员  
- 充值审核模式下，没有正常的充值界面，充值渠道与参数都是固定的  

## 获取SDK版本号
```java
mOpeCenter.getVersion();
```

## 获取状态信息
工具接口，用于将回调函数中的`resultCode`解析为中文的说明(充值接口recharge的resultCode对应的中文是回调中的msg)。
```java
String resultMessage = OperateCenter.getResultMsg(resultCode);
```

## 析构
游戏退出时调用本接口，释放SDK资源以及保存相关数据。
```java
mOpeCenter.destroy();
```
